# Dokumentation Labor 5 - Labor mit 2 Router und DHCP Server

 - Datum: 28.01.2022
 - Name: Tim Schefer
 - [Link zur Aufgabenstellung](https://gitlab.com/ch-tbz-it/Stud/m129/-/tree/main/07_GNS3%20Labor%20Anforderungen)

![GNS3 Screenshot meines Labors](img/Labor5.png)

## Cloud
 - br0 192.168.23.0
 - Eigener PC ist via OpenVPN (Layer2) mit br0 verbunden.

## Config R1
 - [MikroTik CHR 7.1rc6](https://mikrotik.com/download)
 - [GNS3 MikroTik Cloud Hosted Router](https://gns3.com/marketplace/appliances/mikrotik-cloud-hosted-router)
 - 4 Interfaces Enabled
```
/system/identity set name=R1

/interface/bridge/ add name=bridge1
/interface/bridge/port/ add bridge=bridge1 interface=ether2
/interface/bridge/port/ add bridge=bridge1 interface=ether3

/ip/pool add name=dhcp_pool1 ranges=192.168.35.10-192.168.35.254
/ip/dhcp-server/ add address-pool=dhcp_pool1 interface=bridge1 name=dhcp1
/ip/dhcp-server/network add address=192.168.35.0/24 gateway=192.168.35.1

/ip/address/ add address=192.168.35.1/24 interface=bridge1
/ip/address/ add address=192.168.255.1/30 interface=ether3

/ip/route/ add dst-address=192.168.36.0/24 gateway=192.168.255.2

/ip/firewall/filter add chain=forward src-address=192.168.23.0/24 dst-address=192.168.35.0/24 protocol=icmp action=drop
```

## Config R2
 - [MikroTik CHR 7.1rc6](https://mikrotik.com/download)
 - [GNS3 MikroTik Cloud Hosted Router](https://gns3.com/marketplace/appliances/mikrotik-cloud-hosted-router)
 - 4 Interfaces Enabled
```
/system/identity set name=R2

/interface/bridge/ add name=bridge2
/interface/bridge/port/ add bridge=bridge2 interface=ether2
/interface/bridge/port/ add bridge=bridge2 interface=ether3

/ip/pool add name=dhcp_pool2 ranges=192.168.36.10-192.168.36.254
/ip/dhcp-server/ add address-pool=dhcp_pool2 interface=bridge2 name=dhcp2
/ip/dhcp-server/network add address=192.168.36.0/24 gateway=192.168.36.1

/ip/address/ add address=192.168.36.1/24 interface=bridge2
/ip/address/ add address=192.168.255.2/30 interface=ether3

/ip/route/ add dst-address=192.168.35.0/24 gateway=192.168.255.1
```


## Config VPC 1
- [GNS3 VPCS](https://docs.gns3.com/docs/emulators/vpcs/)
- 1x Ethernet Interface
```
dhcp
```

## Config VPC 2
- [GNS3 VPCS](https://docs.gns3.com/docs/emulators/vpcs/)
- 1x Ethernet Interface
```
dhcp
```

## Config VPC 3
- [GNS3 VPCS](https://docs.gns3.com/docs/emulators/vpcs/)
- 1x Ethernet Interface
```
dhcp
```

## Config VPC 4
- [GNS3 VPCS](https://docs.gns3.com/docs/emulators/vpcs/)
- 1x Ethernet Interface
```
dhcp
```

## Config Eigener Laptop
In *cmd.exe* als Admin:
```cmd
route add 192.168.35.0 mask 255.255.255.0 192.168.23.139
route add 192.168.36.0 mask 255.255.255.0 192.168.23.136
```

## Quellen
 - https://help.mikrotik.com/docs/
 - https://wiki.mikrotik.com/wiki/
 - https://youtube.com/watch?v=NSDAYnixdgc

## Neue Lerninhalte
 - MikroTik DHCP konfigurieren
 - MikroTik Firewall konfigurieren

## Reflexion
Um diesen Auftrag zu erledigen habe ich sehr lange gebraucht, da ich mit MikroTik noch nie DHCP oder eine Firewall konfiguriert habe, und mir das ganze wissen zuerst erarbeiten musste.
Nichts desto trotz hat mir das lösen spass gemacht, ich habe das gefühl je weiter man kommt desto cooler wird alles.
